有關按揭問題

小妹首次置業，想買一手樓 (budget 大概係650-750萬)

希望借九成，

同男朋友收入夾埋大約80k一個月。

想請教下大家，如果想借按揭，但我之前曾經幫屋企人喺銀行借貸(按左依家住緊層樓)做過擔保人，屋企人借咗98萬，2018年開始還，每個月大約還$3000左右，
咁對於我想買樓借按揭會有幾大影響？

首次置業，好多嘢都唔識，好擔心按揭嘅問題，上網睇話而家銀行好少做預批，咁係咪可以直接行入銀行度問呢？麻煩大家！

自己計吓數睇下借到幾多

見到有好多人因為做唔足準備，最後被迫撻訂，好怕自己成為其中一份子，所以想了解多啲先

唔該晒

直接踩入銀行問啦，不過你本身有按揭係身會借小一成

直接去銀行問
每間銀行考慮既野都唔同
依度冇人會答到你

如果你想做足九成，
而你（現時）仲做緊屋企人既擔保人，
就一定做唔足九成，最多做八成

銀行巴，有需要可以add tg

咁想問下係咪就算同男朋友一齊借，都會借唔足9成架？

一手樓650-750萬點借9成？
一手樓借咁多要用建期付款(姐係最貴個價錢)，先借到9成

你連俾幾多首期都無講，點幫你計數

我係打算用建期付款呀，大約比70幾萬首期…

因為我只係入咗紙抽樓…其實都未知抽唔抽到…但想搞清楚先

建期付款750萬應該得好小選擇你打算買邊個一手樓？
同埋你果7十幾萬包左稅未？

750萬樓要俾28萬稅，包左入你7十幾萬到未？
抽邊個盤？
利申:非aa

未包印花稅架，印花稅$274211

咁你首期7十幾萬，唔計稅就穩陣既
你兩個月入加埋80k，係淨底薪定連佣？

底薪，我地嘅行業無佣架…

壓力測試過到，但你地得80k 咁少，加埋管理費，差餉地租燈油火蠟都無左一半，會唔會多少少首期俾到唔做9按.

無左一舊...

你有按揭係身就要按揭成數減一成，即最多按8成。
如果你唔夠多1成首期 想按盡9成就要甩現樓擔保，反正依家得每月3000，你甩擔保換翻個有月入嘅屋企人入去幫借就得。襯新樓做建期仲有時間，拿拿淋甩左現樓名，回復首置身份，做翻建期9成

建期要小心。未必借到新九按的
之前有個case發展商早交樓就更加大獲

你男朋友單頭借就會足9成，你係佢嘅負累，因為你有按揭擔保喺身，一係就甩咗個按揭擔保佢，一係就條仔甩咗你

叫個agent幫你搵銀行問啦，地產公司好似有按揭部，可以幫你約好多間銀行出嚟傾

直接問中介啦